美眾院外委會亞太主席致函美國航空公司：別做中國傳聲筒

美眾院外委會亞太主席致函美航空公司：別做中共傳聲筒

2018-05-11 05:11

〔駐美特派員曹郁芬／華府十日報導〕美國眾院外委會亞太小組主席游何今天致函美國達美、聯合與美國航空公司的執行長，要求美國公司不要成為中共的傳聲筒或助紂為虐。

游何在信中指出，白宮於五月五日發表「中國政治正確」的聲明，以回應中國民航局要求美國在內的各國航空公司在網站和其它通訊上將台灣改為中國的一省，否則威脅要懲處。

游何說，對於這些要求，白宮正確地批評是「歐威爾式的無理取鬧」。這些要求錯誤地暗示中國法律可以控制航空公司的全球通訊，而且與美國的對台政策並不一致。這些改變也會誤導必須在中華人民共和國以及台灣通關的美國旅客。

游何表示，白宮聲明承諾會支持那些抗拒中共政治觀點的美國公司，並點出私人公司與客戶間能自由互動的能力很重要。對於那些審慎拒絕被捲入中共對台灣政治作戰的美國公司，美國國會也會做他們的後盾。

他在信中說，中共還會繼續利用市場准入做為迫使私人公司屈從其政治議題的棍棒。游何強烈敦促他們和私部門的領導人謹記，全球名聲也同時伴隨著公司責任。對於中共控制思想的意圖，美國公司不應助紂為虐，不應讓美國私人公司被綁架成為中共的傳聲筒。

夠串喎

嬴國又中

美一中政策
無承認台澎主權係屬於中國(roc/prc)

連續2次正面抽擊

依啲先係路㗎嘛
英國泡菜真係唔該食撚屎

呢啲先係大國

南泡成日親支

美國終於返黎了

果3間係咪鵪鶉跟左支那支笛?

白宮聲明承諾會支持那些抗拒中共政治觀點的美國公司

美國國會也會做他們的後盾

換成中南海/人大 又點睇呢